\chapter{Автоматический подбор параметров}
	Данный алгоритм содержит несколько параметров - \textbf{c, K}, размер блока, регулирующих силу фильтрации. При наличии исходного изображения качество фильтрации оценивается с помощью таких метрик, как PSNR  или SSIM. В реальной ситуации, как правило, нет неискаженного шумом изображения. Существуют алгоритмы, оценивающие качество фильтрации без исходного чистого изображения. Методы \cite{mittal2012no}, \cite{moorthy2011blind} оценивают качество изображения в целом  на основе локальных статистик  или \cite{saad2012blind} анализа частот. Метод \cite{mamaev2018choice} учитывает то, что подаваемое изображение прошло фильтрацию, используя разностный кадр между зашумленным и очищенным изображениями. В случае идеальной фильтрации на разностном кадре должен остаться только шум. Если на нем появляются структуры, принадлежащие исходному изображению, то в процессе шумоподавления с изображения были стерты некоторые границы или объекты. Сначала данный алгоритм находит границы и хребты на зашумленном изображении, далее анализирует разностный кадр на появление в данных областях корреляции пикселей вдоль найденных границ и долин. 
	Для поиска хребтовых структур используется лапласиан $\Delta L ^{\sigma}$
	\begin{equation}
	L^{\sigma}(x, y) = \sigma^{2} \cdot I(x, y) \ast  G_{\sigma}(x, y)
	\end{equation}
	\begin{equation}
	G_{\sigma}(x, y) = \frac{1}{2\pi\sigma^{2}}\exp^{\frac{x^{2} + y^{2}}{2\sigma^{2}}}
	\end{equation}
	с различными $\sigma^{2}$ для нахождения хребтовых структур разного масштаба.
	
	Для нахождения нахождения направления хребта использовалась матрица Гессе,
	\begin{equation}
	\vec{H}^{\sigma}(x, y) = \left(
	\begin{array}{cc} 
		L^{\sigma} _{xx}(x, y) &
		L^{\sigma} _{xy}(x, y) \\
		L^{\sigma} _{yx}(x, y) &
		L^{\sigma} _{yy}(x, y) 
	\end{array} \right)
	\end{equation}
	чей собственный вектор $\vec{\nu}^{\sigma}(x, y)$, соответствующий наименьшему по модулю собственному значению, будет направлен вдоль хребта.
	
	Для вычисления взаимной информации между пикселями строится случайная величина  $p(k, m)$, где $K$ и $M$  -- значения в точках вдоль границ и хребтов. 
	\begin{equation}
	\begin{aligned}
	p(k, m) = \frac{1}{P}  \# \bigg\{(x, y) : \left|\frac{I_{d}(x, y) \cdot N}{I_{max}}\right| = k, \\
	\left|\frac{I_{d}(\tilde{x}, \tilde{y}) \cdot N}{I_{max}}\right| = m, 
	|\Delta L^{s(x, y)}(x, y)| \geq T \bigg\}, \\
	(\tilde{x}, \tilde{y}) = (x, y) + s(x, y)\cdot 	
	v(x, y),
	\end{aligned}
	\end{equation}
	где$I_{d}$ -- разностный кадр, $\#\{...\}$ -- мощность множества, $P$ -- нормировочная константа, $s(x, y) = \arg\max\limits_{\sigma}(|\Delta L^{\sigma}(x, y)|)$ -- масштаб хребтовой структуры.
	Взаимная информация может быть использована как мера независимости случайных величин в совместном распределении
	\begin{equation}
	\mu(K, M) = \sum_{k = 1}^{N}\sum_{m=1}^{N}p(k, m) \log{\frac{p(k, m)}{p(k)p(m)}}
	\end{equation}
	где $p(k) = \sum_{m=1}^{N}p(k, m)$
	Если в зашумленном изображении в процессе фильтрации были размыты некоторые хребты, они появятся на разностном кадре, что означает наличие кореляции между значениями пикселей в месте расположение хребта.
	
	Важную роль в данном алгоритме играет степень квантования. Изображение квантуется в $\vec{N}$ раз, в итоге соседние значения интерпретируются как одно событие. При малой степени квантования малые отклонения будут отнесены к разным событиям, что может привести к неустойчивому результату работы алгоритма. При высокой степени квантования алгоритм может упустить отклонения в разностном кадре, вызванные появлением хребтовых структур, что ведет к плохому качеству оценки фильтрации. 
	
	
	Чем больше $\mu$, тем больше значения интенсивностей разностного кадра корелированны.  
	
	
	
	Таким образом, алгоритм вычисляет качество очистки изображения по зашумленной и очищенной картинкам. Наименьшему $\mu$ соответствует наилучшее качество фильтрации.
	
	
	
	
	